[機緣巧合?]點解廣東話發音一定有aeiou

好似陳(Chan)，張(Cheung)，謝(Tse)，黃(Wong)，何(Ho)，羅(Law)
全部都有aeiou，有咩中文字廣東話發音係無aeiou?

元音？

吳 = ng

伍

因為呢d係英文字嚟

吳 ng
唔 m

標音符號唔係英文字咁簡單